暴雪賽評Brian kibler宣佈退出blizzcon總決賽播報

推

出完post要自推

割

Push

respect

GNN新聞
多平台2019-10-10 12:08

《爐石戰記》賽評 Brian Kibler 認為選手聰哥懲罰太過嚴厲 宣布退出 BlizzCon 總決賽播報
（GNN 記者 Jessica 報導）

《爐石戰記》選手 Blitzchung（聰哥）事件持續延燒，知名卡牌遊戲玩家、設計師、賽評 Brian Kibler 在今日對此事件發表看法。他指出，雖然認同 Blizzard 進行懲處，但這懲罰太過於嚴厲，因此他決定將不會參與大師職業賽總決賽的播報。

《爐石戰記》知名賽評 Brian Kibler 今日針對 Blizzard 對《爐石戰記》選手 Blitzchung 裁決一事（詳細可參考此篇 GNN 新聞）發表長篇文章，內容首先闡述了整個事件的經過。

Brian Kibler 認為選手 Blitzchung 的行為非常勇敢，該選手知道自己的舉動會造成嚴重的後果，不僅影響到自己在《爐石戰記》未來發展，甚至可能影響到他的人身安全，但「我讚賞他的堅韌。」儘管如此，Brian 認為 Blizzard 給予懲處是正確的：「Blizzard 不會想開啟官方直播被用來作為政治工具的先例；選手參賽前同意了規定，而他違反了這些規則。」

《爐石戰記》知名賽評 Brian Kibler

「我看到很多關於這件事情的描述，其中包含『Blizzard 對支持香港抗議運動的 Blitzchung 選手採取了反對行動』，我認為這不是精確的描述。」Brian 進一步說明：「Blizzard 沒有因為其政治立場而懲罰選手，而是懲罰了選手利用官方直播宣傳選手自己的立場。」

Brian 表示：「任何有關注我社群媒體的人應該知道，我不是一個避諱政治的人，我對於美國的情況經常發表意見。在過去三年中，我為自己的收藏建立的一個名叫『2016 年選舉』的卡牌組，裡頭包含腐蝕術（Corruption）、末日來臨！（DOOM）、可信的末日預言者（Validated Doomsayer」等卡牌※。我寧願冒險疏遠那些不同意我的人，也不願對我認為重要的事情保持沉默。」

※備註：卡牌暗示著貪汙、腐敗、末日、毀滅等意義。

他接著說：「不過，當我在進行《爐石戰記》官方直播時，我將這些觀點留在家中，也許我有時候會發表一些微妙的諷刺言論，但我知道我除了自己之外，我還代表著 Blizzard。假設我要談論川普（Trump）應該被彈劾，我也不會指望自己再被邀請參加以後的活動。」

然而，該事件不只如此，Blizzard 對選手 Blitzchung 的懲罰十分嚴厲。他說明：「罰款或即使暫時停止該選手參賽的處罰我可以理解，但將選手從大師職業賽除名、奪回他已經獲得的獎金並禁止他整年參賽，某種程度上有些過頭，感覺毫無根據且不公平。」

Brian 提到：「我不會假裝去了解中國和香港政府的複雜局勢或 Blizzard 在那裡的商業利益，但我覺得這懲罰似乎深植於兩者之間。這個重拳（heavy-handedness）感覺就像有人堅持要 Blizzard 以選手 Blitzchung 來殺雞儆猴，不僅是要阻止未來想採取類似行動的人，同時安撫那些因情緒激動而沮喪的人。」

當 Brian 得知這個裁決後，他聯繫了 Blizzard 並表示：「我沒辦法自在的在 BlizzCon 舉辦的大師職業賽總決賽中播放了，我不會在鏡頭前笑著默許這個決定。除非有所變化，否則我接下來將不會參與大師職業賽。」

最後，他希望大家不要遷怒於其他播報員、實況主或員工等，這些決定不是來自於他們，他們可能和大家一樣都很生氣，「我知道我很生氣。」

雖然認同 Blizzard 進行懲處

食屎啦佢

點解d外國人咁有型？中國人就......

講哂規矩 一向打比賽唔可以亂咁黎

寫到明係唔比就唔比

而家係屌鳩佢點解可以沒收獎金